# 制作の前にブラウザの開発ツールの使い方を抑えよう

## コラム：Google Chromeのデバッグ方法

コンソール(Console)を使うことのメリット

- JavaScriptのエラー箇所がわかる
- 実行ログが確認できるようになり、プログラム動作の理解に役立つ


Google Chromeメニュー(右上の横棒三個のアイコン)をクリック

1. ［その他のツール］→［デベロッパーツール］を選択
2. デベロッパーツールと呼ばれる機能が表示される
3. タブの［Console］を選択
4. JavaScriptのエラーがあるときに、［Console］パネルに指摘が表示される


[目次に戻る](../ReadMe.md)
